Kohtu ette astus Leenu Reispas ja kaewas, et Multow Mart olla tema tee pealt losinal metsa wedanud ja teda selita maha surunud ning riided üle pää käela käristanud; seda maid ennast kaa seadut koha pealt paljaks kiskunud; nõnda Leenu Reispassiga wägiwaldsel kombel üle kohtu tööd teinud. Seda tunnistasid nemad mõlemad kohtu ees.
Et pois 12 aastat wana oli mõistis kohus Multo Mardile 15 witsa hoopi ihunuhtluseks!
Ja Mart Multow emal kes kohtus poja eest seisis ning toorel wiisil oma suud pruukis Mõistis kohus An Multow 1 Rupl trahwi walla laeka heaks.
